\documentclass[a4paper, portrait, 12pt,abstract=on]{article}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[hyphens,spaces,obeyspaces]{url}
\usepackage[colorlinks=false, pdfborder={0 0 0}]{hyperref}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{color}
\usepackage{geometry}
\usepackage{acronym}
\usepackage{cleveref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{scrhack}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{listings}
\usepackage[headsepline]{scrlayer-scrpage}
\usepackage{lineno}




\setkomafont{pageheadfoot}{\sffamily\footnotesize}
\sisetup{load-configurations = abbreviations}
\newgeometry{left=3cm, right=3cm, top=2.5cm,bottom=2cm, includefoot, includehead, bindingoffset=5mm}



\begin{document}
\sloppy
\begin{titlepage}
    \begin{center}
        \vspace*{1cm}
        \Huge
        \textbf{Project Proposal}\\
        

        \vspace*{1cm}
        \large


        \vspace{2cm}
        Thema:\\

        \vspace{0.25cm}
        \Large
        \textbf{Toolchain zur Extraktion und Analyse\\ von unstrukturierten Texten\\ mit Fokus auf Emissionsdaten}
        
        
        \vspace{4cm}
        \large
        \textbf{Vorgelegt von:}\\
        Leon Geis,\\
        Steve Thierry Nantchoua,\\
        Karim El Aammari\\
        \vspace{3cm}
        \begin{tabular}{rp{7cm}}
            Hochschule: & Frankfurt University\\ & of Applied Sciences\\
            Fachbereich: & FB2: Informatik und \\ & Ingenieurwissenschaften\\
            Modul: & Projekt Intelligente Systeme \\
            Datum:& \today\\
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{titlepage}



% \automark{section}
% \chead{\headmark}
\pagestyle{scrheadings}
\clearpairofpagestyles
\cfoot{\pagemark}


%Inhaltsverzeichnis
\tableofcontents
\newpage


\section{Zusammenfassung}
Um Unternehmen hinsichtlich ihrer Emissionen effizient vergleichen zu können, ist es essenziell, Schlüsselwerte wie beispielsweise der Ausstoß von Treibhausgasen in einem strukturierten Format vorliegen zu haben. Die Realität sieht jedoch, ganz anders aus. Aufgrund von fehlender Standardisierung beziehungsweise einer gesonderten Berichtserstattungsform veröffentlichen Unternehmen oft jene Werte zusammen mit ihren Geschäfts-Jahreszahlen in großen Berichten. Die hierfür entwickelte Herangehensweise sieht vor eine Grundinfrastruktur aus folgenden Komponenten aufzubauen:
\begin{itemize}
\item Parsing: Extraktion aller Daten aus Berichten.
\item Speicher: Datenbank, die extrahierte und aggregierte Daten strukturiert speichert.
\item Analyse: Werkzeuge zur Auswertung und Speicherung von Daten.
\item Dashboarding: Anzeigen von Daten und Ergebnissen.
\end{itemize}
Hierauf aufbauen werden stufenweise die zur Analyse eingesetzten Tools, auf Basis der Milestone-Gespräche ergänzt und erweitert.
\newpage





\section{Ziele}
Wie in der Zusammenfassung bereits erkennbar, besteht die Herausforderung dieses Projekts darin, korrekte Werte aus nicht standardisierten Berichten zu extrahieren. Doch bevor auf konkrete Ziele, die mit diesem Projekt erreicht werden sollen, eingegangen werden kann, müssen die Ausgangssituation und die Problemstellung genau dargestellt werden.
\subsection*{Ausgangssituation}
\begin{itemize}
    \item 270 Geschäfts- und Jahresberichte im PDF Format.
    \item Allgemeine Ideen zu Technologie und Herangehensweisen.
\end{itemize}
\subsection*{Problemstellung}
\begin{itemize}
    \item Durch die Unstrukturiertheit der Berichte müssen die notwendigen Informationen gesondert extrahiert werden.
    \item Die zu Grunde liegende Berichte enthalten viele nicht relevante Informationen.
    \item Die zu findenden Emissionswerte werden in unterschiedlichen Zahlenformaten ausgegeben.
\end{itemize}
Demnach liegen 270 Berichte vor, deren Emissionsdaten ausgelesen und korrekt eingeordnet werden müssen. Das durch diese Aufgabenstellung entstehende Ziel dieses Projekts lässt sich somit wie folgt definieren:
\begin{itemize}
    \item Aufgrund der offenen Projektausschreibung sehen wir davon ab konkrete Ziele zu definieren und verweisen auf die Sektion 5 (Projektergebnisse) für nähere Informationen.
\end{itemize}
\newpage


\section{Zeitplan}
Für die erfolgreiche Absolvierung eines Projekts ist ein Zeitplan unerlässlich. Deshalb wurde der folgende Zeitplan mit Rücksicht auf zwei Meilensteine festgelegt. Hierbei findet an den Daten dieser jeweils ein Review mit dem zuständigen Beteuer und gegebenenfalls dem Kunden statt.
\begin{table}[h!]
\begin{tabular}{ll}
18.11.21 & Abgabe des Projekt Proposals \\
15.12.21 & 1. Meilenstein:               \\
         & \(\longrightarrow\) Infrastruktur                \\
         & \(\longrightarrow\) PDF-Parsing                  \\
         & \(\longrightarrow\) Extraktion der Verweise      \\
         & \(\longrightarrow\) Dashboard                    \\
19.01.21 & 2. Meilenstein:               \\
         & \(\longrightarrow\) Extraktion der Scopes                             \\
17.02.21 & Projektpräsentation                             \\
01.03.22 & Abgabe des Projektberichts                             
\end{tabular}
\end{table}
\newline
Anhand der obigen Übersicht lässt sich die grobe Zeitplanung erkennen. Diese beginnt mit der Abgabe des vorliegenden Projekt Proposals am \emph{18.11.21}, welches die Kenngrößen zu Beginn des Projekts definiert. Anschließend ist für den \emph{15.12.21} der erste Meilenstein festgelegt. Inhalt dieses Meilensteins ist eine funktionierende Infrastruktur, ein Parsen der PDF-Dateien in Text, sowie der hiermit verbundenen Extraktion der Verweise auf die einzelnen Emissionsklassen (engl. \emph{Scopes}). Außerdem enthält dieser Meilenstein bereits ein Dashboard der zugrundeliegenden Datenbank.\newline\newline
Der zweite Meilenstein ist für den \emph{19.01.21} angesetzt. In diesem wird die Extraktion, sowie die möglicherweise notwendige Berechnung der \emph{Scopes} fertiggestellt sein. Demnach bestimmt der zweite Meilenstein auch die Fertigstellung des in diesem Dokument dargestellten Projekts. Abschließend wird das abgeschlossene Projekt am \emph{17.02.21} vorgestellt und ein Projektbericht eben dieses Projekts am \emph{01.03.22} eingereicht. 
\newpage



\section{Risiken}
\begin{itemize}
    \item Die in Abschnitt Zeitplan genannten Daten sind lediglich Schätzungen, die ungenau sein können und daher ein Risiko für den Fortschritt des Projekts darstellen können.
    \item Die Komplexität der Analyse von Daten aus PDF-Dateien ist nicht bekannt. Der Grund dafür ist die Unstrukturiertheit der Daten. Dies kann zu unkontrollierten Veränderungen führen und die Schwierigkeit der Datenanalyse (z. B. Werten aus dem Fotos extrahieren bzw. Sätze richtig parsen) stetig erhöhen.
    \item Manuelle Überprüfung der von der zu entwickelnden Software zurückgegebenen Werte können die Entwicklungszeit verlängern.
     \item Das Erlernen von Fähigkeiten, die für einen reibungslosen Ablauf des Projekts erforderlich sind, kann zu Verzögerungen in der Entwicklung führen.
\end{itemize}
\newpage


\section{Projektergebnisse}
Die innerhalb dieses Projekt erarbeiteten Ergebnisse lassen sich in zwei Bereiche gliedern:

\subsection*{Physiche Artefakte}
\begin{itemize}
\item Configurationsmanagment: Skripte zur automatisierten Erstellung der Infrastruktur.
\item Software-Tools: Tools, die im Rahmen dieses Projekts entwickelt werden, um Daten zu parsen, aggregieren, analysieren sowie transformieren.
\item Dokumentation: Zur Nutzung sowie Erweiterung der erstellten Infrastruktur.
\end{itemize}

\subsection*{Informeller Mehrwert}
Schwieriger abzuschätzen ist der tatsächlich informelle Mehrwert, der während der Entwicklungszeit erzeugt wird. Hier geben wir lediglich Best Effort als Qualitätszusage, auch wegen der in Sektion Risiken genannten Punkte.



\section{Ausblick}
Eine Software, die schnell veraltet und fehleranfällig ist, hat kaum Nutzen für einen Kunden. Dieser müsste diese entweder Ersetzen oder aufwendig auf den neusten Stand bringen lassen. Um dem Kunden diese Lasten nicht aufzuerlegen, basiert dieses Projekt auf dem Prinzip einer \emph{Toolchain}.\newline\newline
Somit lässt sich dieses Projekt einfach und ressourcenarm instand halten. Außerdem überzeugt das Projekt vor allem durch seine Modularität und Skalierbarkeit und sticht so im Vergleich zu anderen Projekten hervor. Durch die modulare Infrastruktur ist es möglich das abgeschlossene Projekt individuell zu erweitern und so dem Kunden eine flexible Nutzung zu gewährleisten.
\newline\newline
Durch eben diese Modularität ist es im Anschluss ohne viel Aufwand und mit den passenden Tools möglich, nicht nur den generischen Text der PDF-Dateien, sondern auch die Inhalte von bspw. Tabellen oder Bildern innerhalb der PDF-Dateien zur Analyse zu nutzen. Deshalb lässt sich die Extraktion variabel an zukünftige Anwendungsfälle anpassen.\newline\newline
Also kann das Projekt als einzelnes genutzt oder vom Kunden beliebig an die noch ausstehenden Anwendungsfälle angepasst werden.

\end{document}
